<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Gonzalo.cloud: Aprende Microsoft Azure paso a paso</title>
        <link>https://www.gonzalo.cloud/</link>
        <description>Gonzalo.cloud: Aprende Microsoft Azure paso a paso</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Thu, 20 Jun 2024 10:02:06 &#43;0200</lastBuildDate>
            <atom:link href="https://www.gonzalo.cloud/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <item>
    <title>Como Obtener Una Traza De Red en Windows</title>
    <link>https://www.gonzalo.cloud/posts/como-obtener-una-traza-de-red-en-windows/</link>
    <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 10:02:06 &#43;0200</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://www.gonzalo.cloud/posts/como-obtener-una-traza-de-red-en-windows/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/Images/nastya-dulhiier-OKOOGO578eo-unsplash.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Obtener una traza de red de modo nativo en Windows y Linux En muchas ocasiones, durante nuestro trabajo como técnicos de soporte, debemos obtener trazas de red.
Wireshark es un software fantástico, pero es imposible en muchas ocasiones instalar este software en máquinas en producción, por lo que solemos optar por soluciones nativas para recoger las requeridas trazas de red, tan necesarias para hacer troubleshooting de problemas complejos.
En Windows utilizamos el comando netsh]]></description>
</item><item>
    <title>No_puedo_conectar_desde_on_prem_a_azure_via_exr</title>
    <link>https://www.gonzalo.cloud/posts/no_puedo_conectar_desde_on_prem_a_azure_via_exr/</link>
    <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 09:42:54 &#43;0100</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://www.gonzalo.cloud/posts/no_puedo_conectar_desde_on_prem_a_azure_via_exr/</guid>
    <description><![CDATA[El otro día me enfrenté a un caso curioso en el que el cliente afirmaba que no podía conectar desde on-prem hasta Azure utilizando la conectividad proporcionada por un ExR circuit.
Tras descartar a los sospechosos habituales: falta de conectividad a nivel ARP, BGP flapping, y falta de ruta en los MSEE, vi que no se trataba de algo obvio.
Tampoco había ningún firewall en la máquina destino que pudiese explicar la falta de conectividad.]]></description>
</item><item>
    <title>Enabling Diagnostics</title>
    <link>https://www.gonzalo.cloud/posts/enabling-diagnostics/</link>
    <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 10:09:57 &#43;0100</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://www.gonzalo.cloud/posts/enabling-diagnostics/</guid>
    <description><![CDATA[Enabling diagnostics in Application Gateway https://learn.microsoft.com/en-us/azure/application-gateway/application-gateway-diagnostics]]></description>
</item><item>
    <title>Cómo convertir la salida de un comando PowerShell a texto</title>
    <link>https://www.gonzalo.cloud/posts/convertingtostringtheoutputofpowershell/</link>
    <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 15:11:02 &#43;0100</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://www.gonzalo.cloud/posts/convertingtostringtheoutputofpowershell/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/Images/SearchingForText/searchingfortext.webp" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>En algunas ocasiones queremos hacer búsquedas sobre lo que devuelve un comando PowerShell.
El inconveniente es que en Powershell, todo lo que se devuelve, es un objeto.
No es por tanto trivial hacer búsquedas con herramientas tipo grep.
A menos que la salida se convierta a texto, claro&hellip;
La solución sencilla y sin complicaciones es utilizar out-string para convertir la salida del comando powershell a texto, y concatenarlo con el comando findstr para realizar la búsqueda de la cadena específica en la que estemos interesados.]]></description>
</item><item>
    <title>Application Security Groups</title>
    <link>https://www.gonzalo.cloud/posts/application_security_groups/</link>
    <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 17:45:33 &#43;0100</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://www.gonzalo.cloud/posts/application_security_groups/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/Images/Application-Security-Groups.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Documentos relevantes https://azurebrains.azurewebsites.net/2019/05/08/azure-application-security-groups/
Un Application Security Group (ASG) no es más ni menos que un contenedor de NICs que se puede usar como origen o destino de reglas dentro de NSGs.
Objetivo de diseño:
Los ASGs se crean con el objetivo de agrupar direcciones IPs a los que se les va a aplicar Network Security Groups. En lugar de tener que añadir en las reglas del NSG un montón de direcciones IP, el ASG actúa como un service tag a medida.]]></description>
</item><item>
    <title>Azure Firewall</title>
    <link>https://www.gonzalo.cloud/posts/azure-firewall/</link>
    <pubDate>Wed, 18 Jan 2023 10:27:04 &#43;0100</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://www.gonzalo.cloud/posts/azure-firewall/</guid>
    <description><![CDATA[Propósito de diseño de Azure Firewall Siempre que me detengo en explicar algún servicio de Microsoft Azure, empiezo por intentar comprender y explicar el propósito de diseño del propio servicio. Considero que entendiendo el propósito de diseño, siempre es mucho más fácil comprender la parte técnica que sirve a dicho propósito de diseño.
 El propósito de diseño que Microsoft tenía en mente cuando diseñó el Azure Firewall es crear un firewall stateful &ldquo;as a service&rdquo;, que protega las VNETs que enrutan su tráfico hacia el Firewall, es decir, que atraviesan ese firewall.]]></description>
</item><item>
    <title>Private Endpoint- Private Link</title>
    <link>https://www.gonzalo.cloud/posts/private-endpoint-private-link/</link>
    <pubDate>Tue, 10 Jan 2023 08:53:38 &#43;0100</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://www.gonzalo.cloud/posts/private-endpoint-private-link/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/Images/PrivateEndPoint/AzurePrivateEndpoint.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Documentos relevantes https://learn.microsoft.com/en-us/azure/private-link/private-endpoint-dns#azure-services-dns-zone-configuration
¿Qué problema intenta resolver private endpoint / private link? Resulta fundamental para comprender mejor un servicio, conocer en primer lugar cuál es el problema que intenta resolver dicho servicio, cuál es su razón de ser.
El problema que intenta resolver private endpoint / private link es el acceso privado a servicios PaaS que son multitenant (servicios que son accedidos por múltiples clientes simultáneamente a traves de una IP pública).]]></description>
</item><item>
    <title>Enabling Diagnostics in Application Gateway</title>
    <link>https://www.gonzalo.cloud/posts/application-gateway-diagnostics/</link>
    <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 11:01:37 &#43;0100</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://www.gonzalo.cloud/posts/application-gateway-diagnostics/</guid>
    <description><![CDATA[Application Gateway Diagnostics ]]></description>
</item><item>
    <title>El gran Firewall Chino</title>
    <link>https://www.gonzalo.cloud/posts/el-gran-firewall-chino-y-los-cdn/</link>
    <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 17:49:32 &#43;0100</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://www.gonzalo.cloud/posts/el-gran-firewall-chino-y-los-cdn/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/Images/Great_Firewall_China/Great_Firewall_China.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>No es ningún secreto que China no permite la libertad de expresión.
La represión de sus ciudadanos se extiende al ámbito de Internet, donde tiene colocado un gran Firewall para vigilar todo lo que hacen sus camaradas en la red.
Este Firewall es bastante sofisticado y entre otros mecanismos utiliza: (fuente: https://www.makeuseof.com/what-is-great-firewall-china/)
BLOQUEO DE URLs El bloqueo de URLs o filtrado es uno de los métodos más efectivos utilizado por el Gran Firewall.]]></description>
</item><item>
    <title>Mejores Practicas De Seguridad Azure Networking - Parte 1: Segmentación de Subredes</title>
    <link>https://www.gonzalo.cloud/posts/mejores-practicas-de-seguridad-azure-networking-segmentacion/</link>
    <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 15:20:51 &#43;0100</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://www.gonzalo.cloud/posts/mejores-practicas-de-seguridad-azure-networking-segmentacion/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/Images/SecurityBestPractices/AzureNetworkingSecurityBestPractices.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Vamos a hablar de un tema extremadamente importante, que es el de las mejores prácticas de seguridad en Azure Networking.
Y para ello, vamos a desglosar paso a paso las recomendaciones que encontramos en el siguiente documento:
https://learn.microsoft.com/en-us/azure/security/fundamentals/network-best-practices
Vamos a ir paso a paso porque el asunto tiene mucha miga, y nos vamos a centrar en esta entrada del blog en la segmentación lógica de subredes.
Segmentación lógica de subredes (subnets) En Azure, las Virtual Networks son una extrapolación del concepto de LAN (Local Area Networks) del mundo &ldquo;on-prem&rdquo; La idea que subyace cuando se crea una Azure Virtual Network es crear una red virtual, basada en un espacio de direcciones IP, donde poder colocar recursos como máquinas virtuales, VPN gateways, etc.]]></description>
</item></channel>
</rss>
